[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({6f542399-e9a8ab7a})
# 2 其他事件来源

[comment]: # ({/6f542399-e9a8ab7a})

[comment]: # ({df2f8d3a-071dda8a})
#### 服务事件

只有在为这些事件启用了服务动作时才会生成服务事件。在这种情况下，每一个服务状态的改变都会生成一个新事件：

-   问题事件——当服务状态从OK变为问题时
-   OK事件——当服务状态从问题变为OK时

事件包含服务状态改变的详细信息——何时发生以及新状态是什么。

[comment]: # ({/df2f8d3a-071dda8a})

[comment]: # ({6bea1f04-3ae80f24})
#### 发现事件

Zabbix定期扫描网络发现规则中定义的IP范围。每个规则可以单独配置检查频率。一旦发现主机或服务，就会生成发现事件（或多个事件）。

Zabbix生成以下事件：

|事件|何时生成|
|-----|--------------|
|服务启动|每当Zabbix检测到活跃的服务。|
|服务停止|每当Zabbix不能检测到服务。|
|主机启动|如果一个IP至少有一个服务UP的。|
|主机宕机|如果所有服务都没有反应。|
|发现服务|如果服务停止后恢复或第一次发现服务。|
|服务丢失|如果服务启动后丢失。|
|发现主机|如果主机宕机后恢复或第一次发现主机。|
|主机丢失|如果主机启动后丢失。|

[comment]: # ({/6bea1f04-3ae80f24})

[comment]: # ({76503462-5d514e59})
#### 主动agent自动发现事件

主动agent自动注册会在Zabbix生成事件。

如果配置了，当以前未知的主动agent请求检查或者主机的元数据改变时，主动agent自动注册会生成事件。Zabbix服务器使用接收到的agent的IP和端口添加一个新的自动注册的主机。

更多信息，请查看[主动agent自动注册](/manual/discovery/auto_registration)页面。

[comment]: # ({/76503462-5d514e59})


[comment]: # ({3f57dc51-d156b0a7})
#### 内部事件

内部事件发生在以下情况：

-   一个监控项的状态从“正常”改变为“不支持”
-   一个监控项的状态从“不支持”改变为“正常”
-   一个低级别发现规则的状态从“正常”改变为“不支持”
-   一个低级别发现规则的状态从“不支持”改变为“正常”
-   一个监控项的状态从“正常”改变为“未知”
-   一个监控项的状态从“未知”改变为“正常”

自从Zabbix 2.2开始支持内部事件。引入内部事件的目的是允许用户在发生任何内部事件时都收到通知发生，例如，一个监控项变得不支持并且停止收集数据。

只有启用了内部动作才会生成内部事件。要停止生成内部事件（例如，当监控项变得不支持），请在“配置”→“动作”→“内部事件”里为内部事件禁用所有动作。
::: 经典提示
 如果禁用了内部动作，当一个对象处于“不支持”状态时，这个对象的恢复事件仍会创建。\
\
如果启用了内部动作，当一个对象处于“不支持”状态时，这个对象的恢复事件仍会创建，即使该对象没有创建过“问题事件”。 
:::

[comment]: # ({/3f57dc51-d156b0a7})
